點睇陳獨秀同毛魔?

陳獨秀:中國共產黨創始人
毛魔:後來支共既主席

陳獨秀起中國共產黨既創黨人.後期卻知道西方民主先係出路然後屌柒共產主義

獄中，陳獨秀開始潛心研究中國古代語言文字、孔子、道家學說等，思想開始轉變，同時也完成了不少有價值的學術論著。

一九三七年八月抗戰爆發，陳獨秀得以出獄，在不斷的潛心研究中華文化中他揚棄了共產主義，認為只有施行民主政治，才是中國的唯一出路，出獄後他說自己不再屬於任何黨派，他的思想獨立，也不代表任何人。

陳獨秀在抗戰期間發表支持抗戰的言論並且贊成各黨派合作，支持全民動員和政府改革，反對任何形式的專政；在國際問題上，他認為英美法的民主代表人類的希望。這期間他寫了不少新書，在《我的根本意見》及《陳獨秀的最後見解》提出許多觀點：

「『無產階級獨裁』，根本沒有這樣的東西，即黨的獨裁，結果也只能是領袖獨裁。任何獨裁都和殘暴、蒙蔽、欺騙、貪污、腐化的官僚政治是不能分離的！」

「民主主義是……人民反抗少數特權的旗幟。無產階級……同樣要求一切公民都有集會、結社、言論、出版、罷工之自由，特別是反對黨派之自由。」

胡適在《陳獨秀的最後見解》一書「序言」中說：「我覺得他的最後思想……特別是對於民主自由的見解，是他『深思熟慮了六七年』的結論，很值得我們大家想想。」

陳獨秀的晚年貧病交迫，先後住在武漢、重慶，最後長期隱居在四川江津，生活一向保持低調，他拒絕胡適赴美的邀請，拒絕譚平山要他出面組織第三黨的建議，同時也拒絕去延安，並堅拒國共兩黨人士的餽贈。

一九四二年五月二十七日陳獨秀因病於四川江津鶴山坪石牆院逝世，時年六十三歲。◇

毛魔:口講就民主.實際做就走向獨裁

最好笑後期個創黨主席終於知道共產主義係昆人

而毛魔就係一直魔落去